\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{ulem}

\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue,citecolor=blue,pagebackref]{hyperref}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,mathrsfs}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{enumitem}

% Si besoin est :
%\usepackage{xfrac} 
%\usepackage{latexsym}
%\usepackage{calligra}
%\usepackage{makeidx}
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{psfrag}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage{mypsboxit}
%\usepackage{accents}
%\usepackage{cbtheorem}
%\usepackage{stmaryrd}
%\usepackage{eurosym}
%...
%
%-----------------------------------------------------------------------
% 1in = 54cm, 1pc = 0.421751cm, 1cm = 37106pc, 1pt = 0.0351459cm
\textwidth=15.0cm
\textheight=21.5cm      %19.8cm
\oddsidemargin=0.80cm   %0.97cm
\topmargin=0.0cm        %0.8cm

\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{figure}{section}
%\renewcommand{\theequation}{\thesection.\arabic{equation}}
%\renewcommand{\thetable}{\thesection.\arabic{table}}

\setlist[itemize,1]{label={\textbullet}}

%-----------------------------------------------------------------------
% The following macros determine the part of the text that will actually
% be compiled. When the paper is completed, set all the macros to 0.

\def\withtoc{0}
   % "with table of contents (TOC)"
   % 0: without TOC
   % 1: with TOC

%-----------------------------------------------------------------------

\newcommand{\CAD}{c.-à-d.}
\newcommand{\PEX}{ex.}
\newcommand{\tocvspace}{-0ex}
\newcommand{\ETC}{{\em etc.}}

%-----------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%-----------------------------------------------------------------------

\newif\ifguidelines

\guidelinestrue


\ifguidelines

% \hspace{1ex}  \small 
\newcommand{\tcb}[1]{\hspace{1ex} \small \textit{\textcolor{blue}{(#1)}}}
\newcommand{\tcg}[1]{{\color{OliveGreen}#1}}
\newcommand{\tcr}[1]{{\color{red}#1}}
\newcommand{\guidelinesfootnote}[1]{\footnote{#1}}

\else

\newcommand{\tcb}[1]{}
\newcommand{\tcg}[1]{}
\newcommand{\tcr}[1]{}
\newcommand{\guidelinesfootnote}[1]{}

\fi
%-----------------------------------------------------------------------


%\thispagestyle{empty}
\pagestyle{myheadings}
\markboth{{Demande de soutien ingénieur pour un projet - CRI Saclay}}{{Demande de soutien ingénieur pour un projet - CRI Saclay}}

\begin{center}
\Large\bf
Description du projet\guidelinesfootnote{
Tout ce qui est en \tcg{vert} explique ce qui est attendu et est à remplacer par le texte spécifique à votre demande.
\tcr{Merci de remplacer la commande LaTeX guidelinestrue par guidelinesfalse au moment de la soumission.}}
\LARGE\bf
\tcg{Titre du projet}
\end{center}

\renewcommand{\thefootnote}{\arabic{footnote}}


%-----------------------------------------------------------------------

\ifnum\withtoc=1
%\newpage
\vspace{0ex}
{\small
\def\contentsname{}
\setcounter{tocdepth}{2}
\begin{quote}
%\centerline{\bf Table des matières}
\vspace{-10ex}
\tableofcontents
\end{quote}
}
\fi

%-----------------------------------------------------------------------

\tcg{
L'objectif de ce document est de définir les grandes lignes du projet de développement souhaité.

Si le projet est arbitré, il sera ensuite déterminé comment y répondre au mieux:

\begin{itemize}
    \item \sout{Soit par l'affectation d'un ingénieur déjà présent au SED.}
    %\item \sout{Soit par une demande d'ouverture de poste au SED dans le cadre de la campagne "ingénieur pérenne". L'ingénieur est alors affecté au projet pour 90\% de son temps pendant 4 ans.}
    \item Soit par le recrutement d'un ingénieur en CDD sur les moyens incitatifs du centre (ADT).
    \item \sout{Soit par le recrutement d'un nouvel ingénieur au SED.}
\end{itemize}

Les autres sources de financement par Inria (Défis, Actions exploratoires) sont actuellement dans le giron de la DGD-S et ne rentrent pour le moment pas dans ce cadre (même si les choses devraient être amenées à évoluer sur ce point maintenant que la \href{https://gedei.inria.fr/decision/silo/decisions/15518.pdf}{note stratégique sur le développement technologique} a été publiée).

Il est recommendé de ne pas attendre la deadline pour soumettre le document mais au contraire d'interagir au plus tôt avec le \href{https://sed.saclay.inria.fr/}{SED} et éventuellement la \href{https://commission-scientifique.saclay.inria.fr/tiki-index.php?page=Commission de développement technologique}{CDT} pour que la demande soit la plus claire et la plus complète possible avant son analyse par la CDT.

Le document peut être rempli en français ou en anglais.
}

%********************
\section{Résumé de la demande \tcb{Quelques lignes}}
%********************

\tcg{
Le projet doit être porté par un \textbf{chef de projet}, qui doit être impliqué dans le projet et superviser \textit{activement} le travail de l'ingénieur. Dans la grande majorité des cas c'est un chercheur de l'équipe-projet. 
}

\noindent{\bf Chef de projet (affiliation) :}
\tcg{
Indiquer ici le nom de ce chef de projet ainsi que son affiliation (généralement le nom de l'équipe-projet).
}

\noindent{\bf Quotité de temps \& durée :}
\tcg{
Indiquer ici la quotité de temps\footnote{Un ingénieur permanent peut être affecté sur au plus deux projets en parallèle.} et la durée pour laquelle un ingénieur est requis.
}

\noindent{\bf Candidat pressenti :}
\tcg{
  Si un candidat est pressenti, donner ici juste son nom (vous pourrez détailler en~\ref{sec:competences}).
}

\noindent{\bf Objectif principal :}
\tcg{
Indiquer l'objectif principal de la mission en deux phrases maximum.
}


%********************
\section{Contexte : état des lieux et positionnement avant le recrutement ou l'affectation}
\label{sec:avant}
%********************


\tcg{
Donner ici, \emph{quand c'est approprié}, des éléments sur\,:

\begin{itemize}
\item
le contexte scientifique \tcb{1/2 page max}:
\begin{itemize}[label=\tiny $\Diamond$]
    \item Principaux résultats existants sur lesquels s’appuieront les développements ? (\textbf{trois
    publications max} de référence)
    \item Originalité des approches scientifiques utilisées
    \item Collaborations scientifiques pour ce code (chez Inria ou ailleurs) ?
    \item Positionnement scientifique face à la communauté
    et aux éventuels concurrents
\end{itemize}
L'objectif est ici de donner le contexte dans lequel s'inscrit le développement souhaité, pas de décrire en détail le projet scientifique qui a déjà été écrit plus largement ailleurs.
\item
le contexte technologique \tcb{1 1/2 page max}, par exemple:
\begin{itemize}[label=\tiny $\Diamond$]    
    \item Langage et standards utilisés, ordre de grandeur du nombre de lignes de codes
    \item Etat du code actuel, en reprenant les catégories de l'annexe \ref{EtatDuCode}.
    \item S'il y a des verrous techniques identifiés.
\end{itemize}
\item
  l'historique des moyens alloués \tcb{quelques lignes} : quels ingénieurs ont déjà travaillé sur ce logiciel ou des projets très liés, quand, et comment étaient-ils financés ? (SED, ADT, budget de l'équipe)
\end{itemize}
}

%********************
\section{Programme de travail \tcb{1/2 page min, 2 pages max}}
%********************

\subsection{Organisation}

\tcg{
  Lister les personnes impliquées et leur rôle (responsable scientifique, responsable technique, \ETC{}).

Préciser l'équipe-projet ou l'institut d'appartenance quand plusieurs équipes sont impliquées. Préciser si besoin le contexte en termes de propriété intellectuelle, quand des personnes affiliées à plusieurs organismes sont impliquées.
}

\tcg{
Décrire brièvement l'organisation du projet (suivi de
planning, mesure d'atteinte des jalons, reporting, réunions d'avancement, comités
éventuels, \ETC{}) pour assurer le bon déroulement.

}

\subsection{Compétences attendues}
\label{sec:competences}

\tcg{
Lister ici les compétences attendues pour le ou les ingénieurs impliqués sur le projet.

S'il s'agit d'un projet pour lequel un ingénieur SED est pressenti (typiquement pour une demande de reconduction d'une affectation) préciser le nom de l'ingénieur.

Si la demande concerne plutôt un souhait de recrutement d'un nouvel ingénieur (permanent ou CDD) et si un candidat est pressenti, spécifier son nom et joindre son CV (il est cependant rappelé que pour les ingénieurs permanents, la modalité principale de recrutement est un \textbf{concours} pour lequel le jury formé - dans lequel l'équipe est représentée mais n'a pas seule voix au chapitre - est souverain).
}

\subsection{Jalons}

\tcg{
Donner ensuite quelques jalons du programme de travail. Le but n'est pas ici de définir avec précision le plan de travail au jour le jour (qui sera de toute façon amené à évoluer) mais de définir quelques grands axes de travail, ainsi que les contraintes pouvant compromettre l'accomplissement de la tâche (par exemple si une tâche dépend de l'avancée de travaux d'un chercheur). L'ordre de grandeur est de donner:

\begin{itemize}
    \item 3-4 jalons pour les 6 premiers mois
    \item 2-3 jalons pour les 6 mois suivant
    \item 2-3 jalons pour les années suivantes
\end{itemize}

}



%********************
\section{Impact attendu \tcb{1/2 page min, 1 page max}}
%********************

\tcg{
    Donner ici l'impact attendu (si pertinent) sur le plan:

    \begin{itemize}
        \item scientifique
        \item technologique
        \item économique
        \item diffusion
    \end{itemize}    
}



%********************
\section{Critères d'arrêt du projet et devenir du logiciel à la fin du projet \tcb{1/2 page max}}
%********************

\tcg{
Sur quel critère peut-on juger que je projet est terminé ?
Qui s'occupe de la maintenance une fois cette mission terminée?
Le logiciel est-il amené à continuer d'évoluer de manière importante ou juste à la marge?
Quels sont les ressources envisagées pour la suite?
Quel est l'usage attendu du logiciel?
}




%-----------------------------------------------------------------------

% {\small
% %\addtocontents{toc}{\protect\vspace{\tocvspace}}
% \renewcommand{\refname}{Bibliographie}
% \addcontentsline{toc}{section}{\refname}
% \bibliography{dossier}
% \bibliographystyle{plain_f}
% }
% 
% {\small
% \printindex
% }

\ifguidelines

\newpage

\begin{appendix}
\section{Annexe: Grille de lecture pour l'état du code}\label{EtatDuCode}

Cette annexe propose plusieurs critères pour dresser l'état des lieux technologique du logiciel. Elle ne doit pas être remplie directement, elle donne des indications sur ce qui est attendu dans la section~\ref{sec:avant}.

\subsection{Disponibilité des sources}

Où le logiciel est-il hébergé? (sur un ordinateur, via une archive disponible en ligne, via une forge (gitlab, github, \dots))

Qui a accès aux sources? 

Quelle est la stratégie de release du code?

\subsection{Gestion des développements du projet}

Comment s'organise le développement du logiciel? Y a-t-il un workflow identifié? Quels sont les mécanismes de gestion mis en place (gestion des issues, roadmap, revues de code, \dots)

\subsection{Communauté et propriété intellectuelle}

Quelle est la licence du code?

Quelle est la communauté de développement du logiciel? (e.g. interne à l'équipe, à l'Inria, avec des partenaires académiques ou industriels, open source, \dots) Quelle est la PI actuelle?


\subsection{Documentation}

Le projet dispose-t-il d'une procédure détaillée (typiquement dans un README) explicitant comment l'installer et le faire fonctionner? Le suivi pas-à-pas de ces instructions permet-il d'avoir le code en état de marche ou doit-elle être actualisée / retravaillée?

Le code source est-il documenté? Si oui, une documentation est-elle automatiquement générée à partir de ces commentaires ? (via des outils tels que Doxygen, Sphinx, \dots)
    
Existe-t-il un manuel utilisateur?

Le code a-t-il un site Web dédié?

Existe-t-il plusieurs niveaux de documentation (pour les utilisateurs simples, pour les core developer, \dots) ?


\subsection{Environnement}

Sous quel(s) environnement(s) fonctionne le logiciel? (Linux, Windows, macOS, plusieurs, \dots)

S'il est parallèle, a-t-il vocation à être déployé sur des clusters de centre? Sur des clusters à plus grande échelle (Genci) ?


\subsection{Test}

Des tests sont-ils mis en place? Quelle est leur nature? (unitaires, intégration, \dots)

Y a-t-il une procédure d'intégration continue mise en place?

\subsection{Tooling}

Quel(s) logiciel(s) de qualité de code sont mis en place sur le projet? (analyseurs statiques et dynamiques de code,  outils de formattage, Sonarqube, \dots)

\subsection{Démonstrateur}

Existe-t-il des démonstrateurs pour le logiciel? (sous quelque forme que ce soit - notebook Jupyter, site Web, vidéos, \dots)

\end{appendix}

\fi

\end{document}
